Claro, aqui está um código complexo em Visual Basic que trata de um sistema de gerenciamento de biblioteca:

```
Imports System

Module Biblioteca

    Sub Main()
        Dim livros As New List(Of Livro)()
        Dim menu As Integer = 0

        While menu <> 5
            Console.WriteLine("----- Biblioteca -----" & vbCrLf)
            Console.WriteLine("1 - Cadastrar livro")
            Console.WriteLine("2 - Consultar livro")
            Console.WriteLine("3 - Excluir livro")
            Console.WriteLine("4 - Listar livros")
            Console.WriteLine("5 - Sair")
            Console.WriteLine("----------------------" & vbCrLf)
            Console.Write("Selecione uma opção: ")
            menu = Integer.Parse(Console.ReadLine())

            Select Case menu
                Case 1
                    Console.WriteLine(vbCrLf & "----- Cadastro de Livro -----" & vbCrLf)
                    Console.Write("Título: ")
                    Dim titulo As String = Console.ReadLine()
                    Console.Write("Autor: ")
                    Dim autor As String = Console.ReadLine()
                    Console.Write("Ano de publicação: ")
                    Dim ano As Integer = Integer.Parse(Console.ReadLine())

                    Dim livro As New Livro(titulo, autor, ano)
                    livros.Add(livro)

                    Console.WriteLine(vbCrLf & "Livro cadastrado com sucesso!" & vbCrLf)
                    Exit Select

                Case 2
                    Console.WriteLine(vbCrLf & "----- Consulta de Livro -----" & vbCrLf)
                    Console.Write("Digite o título do livro: ")
                    Dim consultaTitulo As String = Console.ReadLine()

                    Dim livroEncontrado As Livro = livros.Find(Function(livro) livro.Titulo.Equals(consultaTitulo))

                    If livroEncontrado IsNot Nothing Then
                        Console.WriteLine(vbCrLf & "Livro encontrado:" & vbCrLf)
                        Console.WriteLine("Título: " & livroEncontrado.Titulo)
                        Console.WriteLine("Autor: " & livroEncontrado.Autor)
                        Console.WriteLine("Ano de publicação: " & livroEncontrado.AnoPublicacao)
                    Else
                        Console.WriteLine(vbCrLf & "Livro não encontrado." & vbCrLf)
                    End If
                    Exit Select

                Case 3
                    Console.WriteLine(vbCrLf & "----- Exclusão de Livro -----" & vbCrLf)
                    Console.Write("Digite o título do livro: ")
                    Dim exclusaoTitulo As String = Console.ReadLine()

                    Dim livroExcluido As Livro = livros.Find(Function(livro) livro.Titulo.Equals(exclusaoTitulo))

                    If livroExcluido IsNot Nothing Then
                        livros.Remove(livroExcluido)
                        Console.WriteLine(vbCrLf & "Livro excluído com sucesso!" & vbCrLf)
                    Else
                        Console.WriteLine(vbCrLf & "Livro não encontrado." & vbCrLf)
                    End If
                    Exit Select

                Case 4
                    Console.WriteLine(vbCrLf & "----- Lista de Livros -----" & vbCrLf)

                    If livros.Count > 0 Then
                        For Each livro As Livro In livros
                            Console.WriteLine("Título: " & livro.Titulo)
                            Console.WriteLine("Autor: " & livro.Autor)
                            Console.WriteLine("Ano de publicação: " & livro.AnoPublicacao)
                            Console.WriteLine("---------------------------" & vbCrLf)
                        Next
                    Else
                        Console.WriteLine(vbCrLf & "Nenhum livro cadastrado." & vbCrLf)
                    End If
                    Exit Select

                Case 5
                    Console.WriteLine(vbCrLf & "Saindo do programa..." & vbCrLf)
                    Exit Select

                Case Else
                    Console.WriteLine(vbCrLf & "Opção inválida. Por favor, selecione uma opção válida." & vbCrLf)
                    Exit Select
            End Select
        End While
    End Sub

    Class Livro
        Public Property Titulo As String
        Public Property Autor As String
        Public Property AnoPublicacao As Integer

        Public Sub New(titulo As String, autor As String, anoPublicacao As Integer)
            Me.Titulo = titulo
            Me.Autor = autor
            Me.AnoPublicacao = anoPublicacao
        End Sub
    End Class

End Module
```

Este código implementa um sistema de gerenciamento de biblioteca onde é possível cadastrar, consultar, excluir e listar livros. Os livros são armazenados em uma lista e são representados por uma classe `Livro`. O usuário pode interagir com o sistema através de um menu de opções.